%@P:exocorcp
%@metapost:devanglepart.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{minipage}[t!]{12cm}
ABC est un triangle isocèle en A. La droite (MP) est parallèle à (BC). La droite (MN) est parallèle à (AC). L'angle $\widehat{C}$= 65\degres.
\begin{myenumerate}
 \item Justife chacune des égalités suivantes : $\widehat{APM}$=65\degres.\\ \quad  $\widehat{ABC}$=$\widehat{ACB}$. \quad $\widehat{AMP}$=65\degres.
  \item Quelle est la nature du triangle AMP ?
 \item Explique pourquoi $\widehat{MNB}$=65\degres.\\
 \item Quelle est la nature du triangle MNB ?
\end{myenumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t!]{5cm}
 \includegraphics{devanglepart-4}
\end{minipage}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $\widehat{APM}$=$\widehat{C}$=65\degres\ car ils sont correspondants et (MP) est parallèle à (BC).\\
 $\widehat{ABC}$=$\widehat{ACB}$ car ABC est isocèle en A. \\ $\widehat{AMP}$=$\widehat{B}$=65\degres\ car ils sont correspondants et (MP) est parallèle à (BC).
\item AMP est isocèle en A car $\widehat{APM}$=$\widehat{AMP}$=65\degres
\item (CP) est parallèle à (MN) donc les angles correspondants $\widehat{C}$ et $\widehat{N}$ sont égaux.
\item MNB est isocèle en M car $\widehat{B}=\widehat{N}=65$\degres.
\end{myenumerate}